養左十幾年既龜死左

好傷心 屋企有養倉鼠同一隻由我幾歲就買左返黎既龜 隻鼠係前日過左身，衰野陸續黎，我見到隻龜已經有啲唔妥，諗住今日帶佢睇醫生，點知佢完全唔等我，係今朝就靜靜走左，而家個腦空白曬，完全接受唔到事實，係幾日內死左兩隻寵物真係雙重打擊。我想知大家知唔知龜火化價錢係幾多，邊間好，始終我隻龜同我一齊生活好耐，係佢死後我想佢可以俾被好好妥善

喊左

rip

我啲眼流冇停過

攞去整龜苓膏食左佢， 等佢長留於你心中

佢哋幫你擋咗個大劫

RIP

我個隻由我讀小學個陣養到我讀大學，跟住佢無啦啦有肺炎，睇個黃綠獸醫又冇鬼用 ，去到後來太嚴重已經係冇藥醫
頭個排我都喊左
依家夏天都成日諗返起佢以前應該係呢個時候冬眠完會起身揾我

下個到你

我琴日上網過佢啲病症，都似係肺炎。。。

。。。。

果時細個呀爸公司有隻龜，成日去佢公司同隻龜玩，次後隻龜死左我都有份埋葬佢 仲記得隻龜埋左係我細個成日去果個公園度 每次經過都會諗到

我個隻龜都好可愛 好有靈性 佢成日見到我同屋企人就會跟住我地行，有時有fd黎屋企佢隻腳臭又走去聞人跟住搖曬頭走都走唔切，好好玩

好撚好笑咩屌你老味。
伯母過左身你都要令佢長留於你心中呀

我個隻都係咁
屋企人整肉餅個陣佢都識跑入廚房(冇錯係跑)
然後眼甘甘咁望住求我屋企人俾少少佢食
有客人嚟個陣又會出嚟行個圈好似say hi咁

可惜呢啲嘢唔會再有lu

完全一樣 有人煮飯佢一定知道 走去廚房係咁用個頭掃人隻腳 大家一齊開飯

我已經揾左火化公司火化佢等佢回歸自然 而家等緊啲人上黎帶佢走 好唔捨得。。。

好開心

係咩龜

普通既草龜

可能佢遇唔到你唔會有十幾年命

咁醒 摸唔摸得佢個頭架

梗係摸得 佢好乖

會唔會搵，人睇下屋企

你既意思係我屋企有野啲動物先會一個接一個？

鳩估

想問隻龜有咩唔妥？
養咗十幾年應該冇咁易有肺炎㗎

佢死前一日係咁擘大個口好似透唔到氣咁

我都有隻養緊十幾年

收嗲啦 仲咁好心情開post回咁多字 即係冇野

你話係咪係囉

不如之後養布歐啦~應該唔會有呢D問題

唔好因為養得而忽略左佢 生命真係話唔埋 幾多年都好 都會好突然咁走左

我屋企都有布歐

咁得啦~動物死好正常 唔係黑唔黑心 但睇開D 接受唔到就唔好再養野

係 呢啲事都令我體會到唔可以再養 真係難接受

真係有性唔想你擔心

烏龜肺炎嘅話好少會自己好 冇記錯烏龜係上呼吸道感染（感冒）耐咗就變肺炎 如果感冒好唔返 嚴重到變咗肺炎就要打抗生素醫 但香港得幾個醫生係識睇龜 其餘嗰啲都係拋書包是但屈你錢
我以前都有隻龜係肺炎死 諗起都傷心 但我有fd住村屋 我就托佢埋咗隻龜喺啲冇人種野嘅泥裡面

龜咁長命都養得死？
淨係聽過fd全家去左好耐旅行 餓左死左隻100歲既龜

咁野生D龜....

你fd 屋企養呢種龜咁撚威？

佢話隻龜係佢阿爺已經開始養 佢咁講我咪咁信
btw 香港有d太有錢既人會養呢d

我隻25 歲巴西龜都係今日走左

你打第算點安置佢？

未知道

建議火化 始終一齊生活咁耐 冇可能就咁掉左佢 唉 rip

加油呀樓主 我以前中學個陣都養過龜 死左就冇再養了 諗番都好心up

留番骨灰係家？

多謝你 其實呢個po 我開左好幾日啦 冇啦啦推返上黎 我而家平伏好多了

係呀 可以睇住佢火化 啲灰可以保留返

呢個好笑

可唔可以share等我帶龜龜去body check
前幾年我隻大龜又係肺炎走左...兩隻變一隻...

以前中學都有隻養咗幾年嘅龜，後尾隻眼腫晒，又唔食嘢，之後就死咗 你講開我又諗起

荃灣享和奇珍異獸
算係比較好

我隻龜都係咁 睇左醫生食左藥查左藥最後都係死左

好似係大圍珍禽異獸 仲有余醫生

其實我都有諗過點處理
我有兩隻巴西龜
若果有咩事走左應該點處理條屍呢
無可能丟垃圾桶架嘛……
龜火化幾錢

雖然平買返來
養左十年有感情
有名有姓
嗌名會回應
叫佢埋來佢會識聽（其中一隻）
有時佢自己嚇自己，我安慰下佢，佢好快就無事，唔怕人，所以萬一佢要走都要幫佢地諗埋

有集體火化 同單獨 集體就600-700左右 單獨就900-1000左右

點集體法呀

集體係會同其他人既寵物一齊火化 冇得睇住火化 最後會幫你雙龜既灰灑落去有機農場到

一係埋係屋企後面個山啦...諗到有一日真係唔知點

收皮啦垃圾 樓主唔開心都要踩一腳

點解我果隻見腳就咬又唔好玩

我男友屋企都有隻養左廿十年
好乖好聽話
佢呀媽當佢囡咁
唔知走左會有幾傷心

買過隻
problem solved

龜龜真係好得意同好有靈性

以前屋企兩隻都大過我

然後一隻去左，另一隻好快跟埋去

唔見你講下隻倉鼠既 倉鼠都好可愛架
搞到我都諗起我以前養個兩隻倉鼠
睇留言先知啲龜原來咁得意

其實大家平時將隻龜放係邊度，定係比佢周圍係屋企走？

我屋企個2只 平時唔會so 你 一肚餓見你行過 就會伸長個頭望一望你 跟住起勢咁爬

有時搵野好輕力掂下佢個頭佢就會好驚

笑左

屋企都係養倉鼠加龜
隻倉鼠已經一年了

我隻龜養左十幾年，冇餵過野比佢食
但佢仲未死

養到25歲
我嗰兩隻巴西龜女先兩歲
我睇呢個post然後幻想佢哋死咗
我一定會好傷心
巴打會點幫佢善終

我都有為我嗰兩隻諗過身後事
同上面個巴打一樣諗法
火化會有骨灰唔知點算
但又覺得就咁埋喺山唔太適合佢
因為佢兩個都係澤龜
死咗之後喺個無水嘅地方又好慘咁

食個龜苓膏降下火先

係咪有菌 無理由一齊走
注意下清潔好

龜咬你

我隻鼠鼠係望住佢走架 都好傷心 但冇龜咁突然 有曬心理準備

我係俾佢周圍走

鼠真係好短命

我最後揾左火化公司

鼠係一早病左 龜應該係岩岩冬完眠醒時病左

唔驚佢周圍屙屎同唔見左咩？

佢好醒 會係廁所某個位屙 搬幾次屋都知邊到係廁所 可能濕氣較重

見佢哋冬眠真係好擔心㗎
明明夏末開始養到佢哋肥晒
見住佢哋一日一日咁瘦
真係好驚佢哋捱唔過

咁醒目

燒左唔慘咩

病死你敢食？
我隻龜好大煲湯好啲

咁遺體應該點處理
似乎除咗火化
好似無更好嘅方法

邊到火化好我答你吾到了樓主，但我都好明你感受 因為……

以前我屋企都有兩隻巴西龜，係我老豆買黎陪我家姐既(嗰時我都未出世)

有隻我好個時就死了冇咩記憶。另一隻就我22歲嗰年佢死咗了，我諗隻巴西龜都有23 4歲到… 果時佢都有兩隻手掌咁大架～

以前俾佢喺屋企地下自己行，但有時喺睡房到柯屎

放佢入膠箱(冇蓋的) 佢會自己死都爬出黎，當然好多時佢一爬到出黎就跌落地下反肚，要人幫佢反番轉身

最後希望樓主揾到服務好既店鋪～

我兩隻都係我唔知既情況下走咗 好慚愧
所以好明白你心情 你仲要養咗咁耐
經過兩隻寵物走咗 真係有啲驚咗養寵物依樣野

Show Blocked User - 香蕉牛奶雪糕

屌你老味，就係呢啲弱智 post 搞到連登咁低質